林鄭娥向美國參議員發信指憂慮香港人權與民主法案

行政長官林鄭月娥向美國共和黨參議員斯科特發信，指對美國國會審議《香港人權與民主法案》深感憂慮，認為會削弱外國對香港作為國際金融中心的信心，對營商和投資環境帶來不確定性，對香港和美國的經濟都會有影響。林鄭月娥在信中又指，示威活動已經令香港社會付出代價，美國作為香港第二大經貿伙伴，採取對香港增添不確定因素的行動，並非應對社會挑戰的有效方法，重申港府會保障香港的人權自由。
斯科特在社交網站批評林鄭月娥的信件充滿空話，認為香港人值得擁有一位為他們抗爭的領袖，而不是國家主席習近平的傀儡。